# moziloCMS

moziloCMS ist ein einfaches und einsteigerfreundliches Content-Management-System (CMS) für Benutzer mit geringen HTML-Kenntnissen.

## Vorraussetzungen
Ein Webserver mit PHP 5.1.2 oder höher ist notwendig. Eine Datenbank wird nicht benötigt, da moziloCMS ein Flat-file CMS ist (alle Daten werden in einfachen Dateien gespeichert).

## Installation
1. moziloCMS 2.0 [herunterladen](https://github.com/mozilo/mozilo2.0/archive/master.zip), ggf. entpacken und auf den eigenen Webserver hochladen
2. Die `install.php` aufrufen, z.B.:
  * `http://www.deineSeite/install.php` oder
  * `http://www.deineSeite/moziloCMS/install.php`
3. Der Installationsanleitung folgen

**Wichtig**: Nach erfolgreicher Installation (falls noch vorhanden) löschen:
* die `install.php`
* die `update.php`
* und den Ordner `update/`

## Update von 1.12 auf 2.0
* moziloCMS 2.0 [herunterladen](https://github.com/mozilo/mozilo2.0/archive/master.zip) und entpacken
* Folgende Ordnerinhalte in 2.0 durch entsprechenden Inhalte der alten 1.12 Installation ersetzen:
  * `kategorien/`
  * `galerien/`
  * `layouts/`
* Im 2.0 Wurzelverzeichnis den Ordner `update/` erstellen
* Folgende `.conf` Dateien (falls vorhanden) von 1.12 in den Ordner `update.php` kopieren:
* `admin/conf/` (alle `.conf` Dateien)
* `cms/conf/` (alle `.conf` Dateien)
* `cms/formular/formular.conf`
* *Optional*: Falls bisher genutzte Plugins auch in 2.0 vorhanden sind, können die Einstellungen von 1.12-Plugins ebenfalls übernommen werden:
  * Entsprechende 2.0 Plugins downloaden und in den `plugins/` Ordner kopieren
  * Die `plugin.conf.php` in dem jeweiligen 2.0-Plugin durch die plugin.conf der 1.12-Version ersetzen (bitte kein .php dahinter setzen)
* Jetzt mit Schritt 2 der Installationsanleitung fortfahren.

Die oben genanten Schritte können auch einzeln durchgeführt werden. Die `install.php` kann so oft Ausgeführt werden wie mann möchte.

www.mozilo.de/forum für Fragen und Antworten

## Lizenz
moziloCMS ist OpenSource-Software und steht unter der [General Public License (GPL)](http://www.fsf.org/licensing/licenses/gpl.txt). Das heißt, es darf für alle Zwecke kostenlos genutzt, beliebig verändert und weiterverbreitet werden; veränderte Versionen unterliegen wieder der GPL.
